---
title: "جلسه ۳۶"
subtitle: "Lisp , R lang"
date: "1394-08-02"
author: "Mahshid, mehdiMj"
draft: false
tags: ['Lisp' , 'R lang', 'programming language']
categories:
    - "sessions"
readmore: true
---
در جلسه ۳۶ ام لاگ شیراز، بخش اول با معرفی زبان لیسپ توسط آقای هادی یدالهی آغاز شد. ابتدا در قسمت اول این بخش، تاریخچه ای از زبان برنامه نویسی لیسپ، موارد کاربرد و برنامه های ساخته شده به وسیله آن بیان شد. در ادامه به تعریف دستورهای شرطی و چگونگی کار با این نوع از توابع خاتمه یافت.

در بخش دوم جلسه شیرازلاگ، آقای امین خزاعی به معرفی زیان برنامه نویسی R پرداختند. در قسمت آغازین، مقایسه ای میان زبان برنامه نویسی MATLAB و R صورت گرفت. سپس یک تعریف کلی از این زبان برنامه نویسی کاربردی بیان شد. در پایان به طور خلاصه و کاربردی دستورات و شیوه ی نگارش آنها توسط آقای خزاعی بررسی گردید.

همچنین طبق روال جلسات گذشته، اعضای شرکت کننده به رفع اشکالات و بیان موضوعات مختلف پرداختند.

<!-- FIXME missing files
مطالب مرتبط با ارائه ها : [R](https://shirazlug.ir/wp-content/uploads/2015/10/R.zip) و [introduction to LISP](https://shirazlug.ir/wp-content/uploads/2015/10/introduction_to_LISP.pdf)
-->

[![۳۶.۴](/img/936611a8-fdbb-11e6-86dd-a088b4d860141488289275.503092.jpeg)](/img/936611a8-fdbb-11e6-86dd-a088b4d860141488289275.503092.jpeg)
[![۳۶.۲](/img/93661536-fdbb-11e6-86dd-a088b4d860141488289275.5031624.jpeg)](/img/93661536-fdbb-11e6-86dd-a088b4d860141488289275.5031624.jpeg)

[![۳۶.۱](/img/9366177a-fdbb-11e6-86dd-a088b4d860141488289275.5032177.jpeg)](/img/9366177a-fdbb-11e6-86dd-a088b4d860141488289275.5032177.jpeg)
